<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<atom:link href="http://localhost:8080/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<title>Journalismus-AG</title>
<link>http://localhost:8080</link>
<description>Wir sind die Journalismus-AG der Heinrich-Büssing-Schule aus Braunschweig. Entdecke spannende Beiträge über Technik, Politik, Sport, Umwelt und unsere Schule!</description>
<language>de-de</language>
<copyright>Journalismus-AG</copyright>
<item>
<title>„Es ist zwingend erforderlich, dass wir diesem Diebstahl Einhalt gebieten“ - ChatGPT verklagt</title>
<link>http://localhost:8080/article/ChatGpt-verklagt.html</link>
<description>Wegen der Verletzung ihres geistigen Eigentums, verklagten zahlreiche Bestseller-Autor*innen die Firma OpenAI, welche hinter dem Chatbot ChatGPT steckt. Ein Kläger von ihnen ist Game of Thrones-Erschaffer George R. R. Martin.</description>
<media:thumbnail url="https://static.vecteezy.com/system/resources/previews/019/945/918/original/chat-gpt-technology-isometric-background-free-vector.jpg">
</item>
<item>
<title>Probebehälter von OSIRIS-REx zurück auf der Erde</title>
<link>http://localhost:8080/article/Osiris-Rex-wieder-auf-erde.html</link>
<description>7 Jahre nach dem Start - Die Proben von Bennu sind nun auf der Erde gelandet.</description>
<media:thumbnail url="https://www.nasa.gov/wp-content/uploads/2023/09/53158965091-aeb5064b60-k.jpg">
</item>
<item>
<title>Apple auf dem Weg zur Klimaneutralität: Tim Cooks ehrgeizige Umweltziele</title>
<link>http://localhost:8080/article/apple-klimaschutz.html</link>
<description>Apple-Chef Tim Cook hat in den letzten Jahren beeindruckende Erfolge in der Wirtschaft erzielt, indem er den Börsenwert des Unternehmens seit seiner Amtsübernahme im August 2011 verachtfachte. Doch neben den finanziellen Zielen hat Cook auch ehrgeizige Umweltziele ins Visier genommen, die die Nachhaltigkeit des Technologiegiganten betreffen.</description>
<media:thumbnail url="https://gagadget.com/media/post_big/Apple-CEO-Tim-Cook.jpeg">
</item>
<item>
<title>Die Technologie von morgen: Innovationen, die die Welt verändern</title>
<link>http://localhost:8080/article/die-technologie-von-morgen.html</link>
<description>Die rasante Entwicklung der Technologie hat in den letzten Jahren die Welt in vielerlei Hinsicht transformiert. Von der Kommunikation bis zur Medizin, von der Raumfahrt bis zur künstlichen Intelligenz haben technologische Durchbrüche unser tägliches Leben und die Zukunftsaussichten der Menschheit maßgeblich beeinflusst. In diesem Artikel werfen wir einen Blick auf einige der neuesten Innovationen und Entwicklungen, die unsere Welt weiter verändern werden.</description>
<media:thumbnail url="/assets/images/fiber_optics.jpg">
</item>
<item>
<title>Grüne Dächer: Ein Beitrag zum Klimaschutz</title>
<link>http://localhost:8080/article/gruene-daecher.html</link>
<description>Im Klimawandel zählt jede Fläche, die Pflanzen und Tieren einen Lebensraum bietet. Die gute Nachricht: Auch Gebäude können ein Biotop sein genauer gesagt, bepflanzte Dächer von Wohngebäuden, Gartenhütten, Garagen, Carports und Mülltonnenboxen. Und sogar das Dach eines Vogelhäuschens lässt sich begrünen.</description>
<media:thumbnail url="https://www.ndr.de/ratgeber/garten/dachbegruenung110_v-fullhd.jpg">
</item>
<item>
<title>“Wir werden ein eingeschworener Haufen sein!” - Nagelsmann führt DFB-Team zur Heim-EM</title>
<link>http://localhost:8080/article/nagelsmann-ist-bundestrainer.html</link>
<description>Julian Nagelsmann wird die A-Nationalmannschaft der Männer zur Europameisterschaft 2024 führen. Dies gab der Deutsche Fußball-Bund am 22.09.2023 bekannt. Er übernimmt das Amt von Hansi Flick, der in seiner kurzen Zeit als Bundestrainer keinen Erfolg hatte.</description>
<media:thumbnail url="https://www.sportsillustrated.de/sites/default/files/2023-03/Julian%20Nagelsmann%20240323_1.jpg">
</item>
<item>
<title>Nahverkehrsgesetz auf die Schiene gebracht</title>
<link>http://localhost:8080/article/nahverkehrsgestz-auf-die-schiene-gebracht.html</link>
<description>Zwei Kommentare zum aktuell beschlossenen Niedersächsischen Nahverkehrsgesetz</description>
<media:thumbnail url="https://www.online-redaktionen.de/medien/bilder/20230620_hilbers_hbs_bs_717.jpg?20230621000434">
</item>
<item>
<title>Newsseite der HBS</title>
<link>http://localhost:8080/article/news-seite-der-hbs.html</link>
<description>Die Newsseite der Heinrich-Büssing-Schule Braunschweig. Viel Spaß beim lesen!</description>
<media:thumbnail url="/assets/images/handwerkskammer-comp.webp">
</item>
<item>
<title>Protest von Greenpeace-Aktivisten gegen umstrittenes Gasförderprojekt</title>
<link>http://localhost:8080/article/protest-von-greenpeace-aktivisten-gegen-umstrittenes-gasförderprojekt.html</link>
<description>Am vergangenen Donnerstag haben Aktivisten von Greenpeace für Aufsehen gesorgt, indem sie das Dach der Uniper-Zentrale in Düsseldorf erklommen und dort gegen ein kontroverses Gasförderprojekt vor der Westküste Australiens protestierten.</description>
<media:thumbnail url="https://www1.wdr.de/nachrichten/rheinland/protest-uniper-duesseldorf-100~_v-gseapremiumxl.jpg">
</item>
<item>
<title>Der neue Raspberry Pi 5 ist da!</title>
<link>http://localhost:8080/article/raspberry-pi-5.html</link>
<description>Der neue Raspberry Pi 5 ist da! Mit 8GB RAM und 2,4GHz Quadcore CPU ab 80€ ist er der perfekte Mini-Computer. Wir zeigen hier alle Neuerungen.</description>
<media:thumbnail url="https://www.raspberrypi.com/app/uploads/2023/09/45e129f7-036b-42e3-bb8c-7c7d87195956.png">
</item>
<item>
<title>Unsere Reaktionen zu unserem Besuch im Niedersächsischem Landtag</title>
<link>http://localhost:8080/article/reaktionen-zu-landtag.html</link>
<description>Drei Tage im niedersächsischen Landtag live berichten und als nicht akkreditierter Journalist mit Politikern sprechen. Diese Chance bekommt nicht jeder. Wir allerdings schon!</description>
<media:thumbnail url="https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRYP0vUEz24ql-tWdArVpdZz88rZ8fSQQn9oUxAmFodyVWk6H5mIdI2hh0yEnCUsOeOEd4&usqp=CAU">
</item>
<item>
<title>Schüler aus Braunschweig und der Hammelsprung im Landtag</title>
<link>http://localhost:8080/article/schueler-aus-braunschweig-und-der-hammelsprung-im-landtag.html</link>
<description>Wir haben den Landtag besucht und Politiker interviewt.</description>
<media:thumbnail url="https://www.online-redaktionen.de/static/images/bilder/1_tag_mit_unserer_patin_annette_schuetze_auf_der_besu_-900001205-10058-11.webp?20230620235400">
</item>
<item>
<title>Warum eine FritzBox kein Router ist</title>
<link>http://localhost:8080/article/warum-eine-fritzbox-kein-router-ist.html</link>
<description>In vielen deutschen Haushalten ist die FritzBox ein allgegenwärtiger Begleiter, der für Internetverbindung und Heimnetzwerkverwaltung sorgt. Doch trotz ihres weit verbreiteten Einsatzes ranken sich einige Missverständnisse um die FritzBox, insbesondere in Bezug auf ihre Rolle als Router. In diesem Artikel werden wir die Gründe erläutern, warum eine FritzBox eigentlich kein Router im herkömmlichen Sinne ist.</description>
<media:thumbnail url="https://www.dslweb.de/public/resources/images/hardware/avm-fritzbox-uebersicht.jpg">
</item>
</channel>
</rss>