<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"  xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"><channel><atom:link href="http://localhost:8080/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><title>Journalismus-AG</title><link>http://localhost:8080</link><description>Wir sind die Journalismus-AG der Heinrich-Büssing-Schule aus Braunschweig. Entdecke spannende Beiträge über Technik, Politik, Sport, Umwelt und unsere Schule von der Journalismus AG!</description><language>de-de</language><copyright>Journalismus-AG</copyright><item><title>Entschärfung von zwei Fliegerbomben</title><link>http://localhost:8080/article/bombenentschärfung.html</link><description>Am vergangenen Sonntag wurden in Braunschweig zwei Fliegerbomben amerikanischer Bauart aus dem Zweiten Weltkrieg südlich des Bürgerparks im Bereich Kennel erfolgreich entschärft. Die 250 Kilogramm schweren Sprengkörper mit Aufschlagzündern führten zu einer Evakuierung von über 5000 Bewohnern.</description><media:thumbnail url="/assets/images/einsatzleitung-entschärfung.jpg"/></item><item><title>„Es ist zwingend erforderlich, dass wir diesem Diebstahl Einhalt gebieten“ - ChatGPT verklagt</title><link>http://localhost:8080/article/chatgpt-verklagt.html</link><description>Wegen der Verletzung ihres geistigen Eigentums, verklagten zahlreiche Bestseller-Autor*innen die Firma OpenAI, welche hinter dem Chatbot ChatGPT steckt. Ein Kläger von ihnen ist Game of Thrones-Erschaffer George R. R. Martin.</description><media:thumbnail url="/assets/images/chat-gpt.jpg"/></item><item><title>Die Technologie von morgen: Innovationen, die die Welt verändern</title><link>http://localhost:8080/article/die-technologie-von-morgen.html</link><description>Die rasante Entwicklung der Technologie hat in den letzten Jahren die Welt in vielerlei Hinsicht transformiert. Von der Kommunikation bis zur Medizin, von der Raumfahrt bis zur künstlichen Intelligenz haben technologische Durchbrüche unser tägliches Leben und die Zukunftsaussichten der Menschheit maßgeblich beeinflusst. In diesem Artikel werfen wir einen Blick auf einige der neuesten Innovationen und Entwicklungen, die unsere Welt weiter verändern werden.</description><media:thumbnail url="/assets/images/fiber_optics.jpg"/></item><item><title>Klimaambitionen stagnieren - UN-Generalsekretär besorgt</title><link>http://localhost:8080/article/klimabericht-un.html</link><description>Aus einer neuen Analyse der Vereinten Nationen sticht heraus, dass die Klimaschutzpläne der Länder weit davon entfernt sind, um das 1,5 Grad Ziel zu erreichen. Generalsekretär Guterres reagiert besorgt.</description><media:thumbnail url="/assets/images/antonio-guterres.jpg"/></item><item><title>“Wir werden ein eingeschworener Haufen sein!” - Nagelsmann führt DFB-Team zur Heim-EM</title><link>http://localhost:8080/article/nagelsmann-ist-bundestrainer.html</link><description>Julian Nagelsmann wird die A-Nationalmannschaft der Männer zur Europameisterschaft 2024 führen. Dies gab der Deutsche Fußball-Bund am 22.09.2023 bekannt. Er übernimmt das Amt von Hansi Flick, der in seiner kurzen Zeit als Bundestrainer keinen Erfolg hatte.</description><media:thumbnail url="/assets/images/Nagelsmann.jpg"/></item><item><title>Nahverkehrsgesetz auf die Schiene gebracht</title><link>http://localhost:8080/article/nahverkehrsgestz-auf-die-schiene-gebracht.html</link><description>Zwei Kommentare zum aktuell beschlossenen Niedersächsischen Nahverkehrsgesetz</description><media:thumbnail url="/assets/images/hilbers-rede.jpg"/></item><item><title>Probebehälter von OSIRIS-REx zurück auf der Erde</title><link>http://localhost:8080/article/osiris-rex-wieder-auf-erde.html</link><description>7 Jahre nach dem Start - Die Proben von Bennu sind nun auf der Erde gelandet.</description><media:thumbnail url="/assets/images/osiris-rex-landung.jpg"/></item><item><title>Der neue Raspberry Pi 5 ist da!</title><link>http://localhost:8080/article/raspberry-pi-5.html</link><description>Der neue Raspberry Pi 5 ist da! Mit 8GB RAM und 2,4GHz Quadcore CPU ab 80€ ist er der perfekte Mini-Computer. Wir zeigen hier alle Neuerungen.</description><media:thumbnail url="/assets/images/raspberry-pi5.png"/></item><item><title>Unsere Reaktionen zu unserem Besuch im niedersächsischen Landtag</title><link>http://localhost:8080/article/reaktionen-zu-landtag.html</link><description>Drei Tage im niedersächsischen Landtag live berichten und als nicht akkreditierter Journalist mit Politikern sprechen. Diese Chance bekommt nicht jeder. Wir allerdings schon!</description><media:thumbnail url="/assets/images/plenarsaal.jpg"/></item><item><title>Schüler aus Braunschweig und der Hammelsprung im Landtag</title><link>http://localhost:8080/article/schueler-aus-braunschweig-und-der-hammelsprung-im-landtag.html</link><description>Wir haben den Landtag besucht und Politiker interviewt.</description><media:thumbnail url="/assets/images/wir-mit-frau-schütze.webp"/></item><item><title>Sahra Wagenknecht gründet eigene Partei</title><link>http://localhost:8080/article/wagenknecht-neu.html</link><description>Am Montag, den 23.10.2023 war es soweit. Sahra Wagenknecht gab die Gründung des Vereins „Bündnis Sahra Wagenknecht“ bekannt. Dieser soll eine neue Parteigründung vorbereiten.</description><media:thumbnail url="/assets/images/wagenknecht.jpg"/></item><item><title>Warum eine FritzBox kein Router ist</title><link>http://localhost:8080/article/warum-eine-fritzbox-kein-router-ist.html</link><description>In vielen deutschen Haushalten ist die FritzBox ein allgegenwärtiger Begleiter, der für Internetverbindung und Heimnetzwerkverwaltung sorgt. Doch trotz ihres weit verbreiteten Einsatzes ranken sich einige Missverständnisse um die FritzBox, insbesondere in Bezug auf ihre Rolle als Router. In diesem Artikel werden wir die Gründe erläutern, warum eine FritzBox eigentlich kein Router im herkömmlichen Sinne ist.</description><media:thumbnail url="/assets/images/fritzboxen.jpg"/></item></channel></rss>